\subsection{Linealizaci\'{o}n de polinomios autoadjuntos}
\frame{
    \frametitle{Linealizaci\'{o} de polinomios autoadjuntos}
    \textbf{Proposici\'{o}n:} \\
    Todo polinomio autoadjunto tiene una linealizaci\'{o}n autoadjunta
}

\frame{
    \textbf{prueba:}\\
    Sea
    $P \in \mathbb{C} \langle X_1,...,X_k\rangle$
    autoadjunto
    y
    $R=P/2$
    Dado
    \begin{equation*}
        \begin{bmatrix}
            0 &V \\
            U &Q
        \end{bmatrix}
    \end{equation*}
    una linealzaci\'{o} de R. Entonces
    \begin {equation*}
        \begin{bmatrix}
            0   &U &V \\
            U^* &0 &Q^* \\
            V   &Q &0
        \end{bmatrix}
    \end {equation*}
    es una linealización de Q
}

\frame{
    Ya que
    \begin{equation*}
        \begin{aligned}
            &-
            \begin{bmatrix}
                U &V^*
            \end{bmatrix}
            \begin{bmatrix}
                0 &Q^*\\
                Q &0
            \end{bmatrix}
            ^{-1}
            \begin{bmatrix}
                U^* \\
                V
            \end{bmatrix} \\
            = & -
            \begin{bmatrix}
                U &V^*
            \end{bmatrix}
            \begin{bmatrix}
                0          &Q^{-1}\\
                (Q^*)^{-1} &0
            \end{bmatrix}
            \begin{bmatrix}
                U^* \\
                V
            \end{bmatrix} \\
            = & -
            \begin{bmatrix}
                U &V^*
            \end{bmatrix}
            \begin{bmatrix}
                Q^{-1}V\\
                (Q^*)^{-1}U^*
            \end{bmatrix} \\
            = &
            -UQ^{-1}V -V^*(Q^*)^{-1}U^* \\
            = &
            -UQ^{-1}V -(UQ^{-1}V)^* \\
            = &
            R +R^* \\
            = &
            P
        \end{aligned}
    \end{equation*}
}
